\documentclass{oblivoir}

\usepackage[fontfile=CMUOSerif-Italic.otf,
	fontitalicfile=CMUOSerif-RomanSlanted.otf,
	spec,
%	italic=slant,
	uivowel=wi]{oesolscript}
	
\begin{document}

\oesol{Uli ga han-ja leul an sseugo han=geul man sseugi lo
hajago buleujijneun cheosjjae ui mogjeog eun,
sahoe daejung ui jisig eul neorbhimyeo,}
\oesolscript{그 생활 의 향상 을 꾀함 이다.}
\begin{oesoltext*}[oesolscript]
*낡은 시대의 문화 는, 일반 근-로 대중 을 희생 으로 하여 소수 계급 의
문화 와 행복 을 꾀함 에 있었지마는, 새 시대 의 문화 는 반드시 대중 을 본위 로 
하는 문화 가 아니면 안 된다.
\end{oesoltext*}

\begin{oesoltext}
Ije, uri ga sae nala ui man nyeon heunglyung ui teojeon eul
dagg=eumyeo, i gyeole yeongwon baljeon ui han gil uel yeol=eum e
dadala, mu=eos bodado gajang meonjeo saenggaghaji anh=eumyeon an 
doel geos eun daejung ui munhwa wa haengbog ida.
\end{oesoltext}

\renewcommand\oesolalign{}
\begin{oesoltext}[oesolscript]
*이러한 요구 는 참 으로 +민주주의+스런 시대 의 특징 이 아니면 안 된다.
*그리하자-면, 그 최선 의 수단 은 문-자 와 지식 을 소수 특권 계급 의 
낭중 에서 빼앗아 내어서, 일반 대중 에게 나누는 일 이다.
\end{oesoltext}

\emph{\oesol{Han-ja reul an sseugo, han=gaul man sseuja-neun geos}}
\oesol{i god i mogjeog eulo na=aganeun keun gil i=yo, baleun gil ida.}

\end{document}

